export const FRENCHA2015 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Ce texte correspond à ………………………………",
A: "une interview présidentielle",
B: "un message électronique",
C: "un discours télévisé",
D: "une émission radiophonique",
answer: "D. une émission radiophonique",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Que concerne le texte ?",
A: "Une visite amicale",
B: "Une visite officielle",
C: "Un voyage touristique",
D: "Un voyage commercial",
answer: "B. Une visite officielle",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Combien de jours le président togolais passera-t-il en France ?",
A: "1 jour",
B: "2 jours",
C: "3 jours",
D: "4 jours",
answer: "C. 3 jours",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question4",
question:  "4. était à l’aéroport pour accueillir le président togolais ?",
A: "Le premier ministre",
B: "Le président français",
C: "Les personnalités françaises",
D: "La communauté togolaise",
answer: "B. Le président français",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Quelle est ‘importance de cette visite ?",
A: "Elle améliorera le rapport franco-africain.",
B: "Elle encouragera le tourisme",
C: "Le Président du Togo deviendra plus fort",
D: "Les Togolais habitant en France seront plus nombreux.",
answer: "A. Elle améliorera le rapport franco-africain.",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question6",
question:  "6. En général, le permis de conduire est interdit aux……………………………………….",
A: "gens de plus de 18 ans",
B: "gens de 18 ans",
C: "jeunes de moins de 18 ans",
D: "jeunes de près de 18 ans",
answer: "C. jeunes de moins de 18 ans",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Selon le texte, ‘accident a été produit parce que ……………………………….",
A: "le chauffeur était malade",
B: "la route n’était pas goudronnée",
C: "la voiture avait déracine un arbre",
D: "le chauffeur ne savait pas conduire",
answer: "B. la route n’était pas goudronnée",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Comment sait-on que Issa est en danger peu après l’accident ?",
A: "Il n’arrive pas à sortir de la voiture",
B: "I n’arrive pas à parler",
C: "I n’arrive plus à respirer",
D: "Il ‘arrive plus à crier",
answer: "A. Il n’arrive pas à sortir de la voiture",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Issa, le chauffeur, est sauvé par……………………………………………",
A: "toute la foule",
B: "quelques braves hommes",
C: "des hommes coupables",
D: "tous les villageois",
answer: "B. quelques braves hommes",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Pourquoi la prière de Issa est-elle inutile?",
A: "Les témoins ne la comprennent pas",
B: "Le père apparait soudain",
C: "Issa ne sait pas prier",
D: "Tous parlent déjà de l’accident",
answer: "B. Le père apparaît soudain",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question11",
question:  "11. On ne sait pas qui croire parmi les deux L’un dit ceci l’autre dit …………………………………",
A: "voila",
B: "quoi",
C: "cela",
D: "ceci",
answer: "C. cela",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Mon père n’est pas ‘accord avec ce………………………………….tu dis.",
A: "que",
B: "don’t",
C: "qui",
D: "où",
answer: "A. que",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question13",
question:  "13. intéresse à l’informatique? -Oui, je………………………………….intéresse.",
A: "t’en",
B: "m’y",
C: "m’en",
D: "t’y",
answer: "B. m’y",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question14",
question:  "14. ……………………………………ses beaux- parents n’arrivent du village, la femme de mon ami a pris soin de bien décorer la maison.",
A: "De peur que",
B: "Dès que",
C: "Bien que",
D: "A moins que",
answer: "A. De peur",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question15",
question:  "15. C’est une tâche que ……………………peut faire.",
A: "‘importe",
B: "n’importe comment",
C: "n’importe qui",
D: "n’importe que",
answer: "C. n’importe qui",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Chez nous, les filles pilent…………………………….. mais.",
A: "du",
B: "de",
C: "la",
D: "de la",
answer: "A. du",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question17",
question:  "17. Quelle est la différence……………………………….ces deux enfants?",
A: "parmi",
B: "en",
C: "entre",
D: "envers",
answer: "C. entre",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question18",
question:  "18. Demain, le boutiquier ouvrira le bureau à 10 heures mais, hier, le bureau……………………..onze heures.",
A: "sera ouvert",
B: "est ouvert",
C: "serait ouvert",
D: "a été ouvert",
answer: "D. a été ouvert",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Ne passe pas toute la nuit sur le travail; essaie de faire le mieux que tu ……….",
A: "peux",
B: "pourras",
C: "pouvais",
D: "puisses",
answer: "A. peux",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Jean, c’est vous qui…………………………………… écrit l’histoire ?",
A: "a",
B: "avez",
C: "as",
D: "avons",
answer: "B. avez",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Elle a répondu à la question en…………………………fort",
A: "parlé",
B: "parlait",
C: "parlais",
D: "parlant",
answer: "D. parlant",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Je vous prie de ………………………………………..",
A: "m’excuse",
B: "m’exusez",
C: "m’excuser",
D: "usait",
answer: "C. m’excuser",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question23",
question:  "23. Madame Minou s’est…………………………….. les doigts quand elle ouvrait la marmite.",
A: "brûlée",
B: "brûler",
C: "brûlés",
D: "brûlé",
answer: "D. brulé",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question24",
question:  "24. L’eau d robinet est bonne à boire; elle est ………………………………………..",
A: "disponible",
B: "potable",
C: "douce",
D: "sucrée",
answer: "B. potable",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question25",
question:  "25. Je n’ai jamais rencontré un homme aussi ……………………………..!",
A: "vieille",
B: "vieux",
C: "vaux",
D: "Vieil",
answer: "B. vieux",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question26",
question:  "26. “Si Abena avait prit le train, il aurait manqué le spectacle” Cela veut dire dire qu’elle ………………………………..",
A: "a pris",
B: "a manqué le spectacle",
C: "a manqué le train",
D: "a assisté au spectacle",
answer: "D. a assisté au spectacle",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Puisque le jeune homme souffre au talon, il a dû mal à ……………………………",
A: "parler",
B: "marcher",
C: "entendre",
D: "voir",
answer: "B. marcher",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Odoli n’a pas garde le secret de son fiancé, elle l’a………………….tout le monde.",
A: "révélé",
B: "parler",
C: "entendre",
D: "perdu",
answer: "A. révelé",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question29",
question:  "29. Cette nouvelle est choquante",
A: "bien intéressante",
B: "bien connue",
C: "bien attendue",
D: "bien appréciée",
answer: "A. bien intéressante",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Les prix augmentent quand il y a famine mais…………………………….au moment de",
A: "changent",
B: "descendent",
C: "ralentissent",
D: "baissent",
answer: "D. baissent",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question31",
question:  "31. é les conseils, il s’entête à le faire.",
A: "s’obstine",
B: "s’engage",
C: "s’attache",
D: "se plait",
answer: "A. s’obstine",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Dinda le chien a été écrasé par un automobiliste négligent.",
A: "tué",
B: "renversé",
C: "attrapé",
D: "blessé",
answer: "B. renversé",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question33",
question:  "33. Ce sont des fleurs qui ont des couleurs VIVES.",
A: "bizarres",
B: "mélangées",
C: "éclatantes",
D: "pales",
answer: "C. éclatantes",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Les enfants ont tué l’oiseau…………………….,",
A: "avait été tué par les enfants",
B: "a été tué par les enfants",
C: "aurait été tué par les enfants",
D: "aura été tué par les enfants",
answer: "C. a été tué par les enfants",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Demain, Larry King va interviewer le président. Demain, le président ……………………………..",
A: "sera interviewé par Larry King",
B: "va être interviewé par Larry King",
C: "est interviewé par Larry King",
D: "doit être interviewé par Larry King",
answer: "A. sera interviewé par Larry King",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Delphine coupe le tissue bleu. Le tissue bleu ………………..",
A: "était coupé par Delphine",
B: "sera coupé par Delphine",
C: "est coupé par Delphine",
D: "a été coupé par Delphine",
answer: "B. est coupé par Delphine",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question37",
question:  "37. – Tu as déjà fini tes examens? – Non …………………………………",
A: "je n’ai pas déjà fini mes examens.",
B: "je n’ai pas encore fini mes examens.",
C: "je n’ai encore pas fini mes examens.",
D: "je ne pas déjà fini mes examens.",
answer: "B. je n’ai pas encore fini mes examens.",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question38",
question:  "38. – Ce jeu appartient-il toujours aux jeunes? – Non…………………………………….",
A: "il n’appartient plus aux jeunes.",
B: "il n’appartient jamais aux jeunes.",
C: "il n’appartient guère aux jeunes.",
D: "il n’appartient pas aux jeunes.",
answer: "A. il n’appartient plus aux jeunes",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question39",
question:  "39. La mère a conseillé à ses enfants: “Restez sages jusqu’à mon retour” La mère a conseillé à ses enfants ………………………….",
A: "qu’ils restent sages jusqu’ à son retour",
B: "de rester sages jusqu’à mon retour",
C: "qu’ils restent sages jusqu’à mon retour",
D: "de rester sages jusqu’à son retour",
answer: "D. de rester sages jusqu’à son retour",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question40",
question:  "40. eur Ansah a dit aux étudiants: “Descendez les vitres.” Monsieur Ansah a dit aux étudiants ……………………………….. *",
A: "A descendez les vitres",
B: "vous descendre les vitres",
C: "de descendre les vitres",
D: "s’ils descendent les passage.",
answer: "A. descendez les vitres",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},


]